\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ dsfont }
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{appendix}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{setspace}

\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{multicol}
\usepackage{array}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage[a4paper,left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{caption}
\usepackage{listingsutf8}
\lstset{inputencoding=utf8/latin1}
\usepackage[french]{babel}
 

\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{1pt}
\renewcommand\footrulewidth{1pt}
\fancyhead[L]{Initiation \LaTeX}
\fancyhead[R]{Théo Cliquot}
% \fancyfoot[C]{\includegraphics[scale =.12]{prepisima}}
\fancyfoot[R]{{\Large \thepage}}
\fancyhead[C]{\rightmark}

\definecolor{darkWhite}{rgb}{0.96,0.95,0.98} 
\lstset{
  literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1,
  backgroundcolor=\color{darkWhite},
  breakatwhitespace=true,
  aboveskip={1.0\baselineskip},
  belowskip={1.0\baselineskip},
  breaklines=true,
  captionpos=b,
  escapeinside={\%*}{*)},
  extendedchars=true,
  keepspaces=true,
  keywordstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
  commentstyle=\color[rgb]{0.233,0.745,0.233},
  language=C,
  morekeywords={*,include},
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  stepnumber=1,
  stringstyle=\color{gray},
  tabsize=4,
  title=\lstname,
  numbers=left,
  numberstyle=\small,
  stepnumber=1,
  frame=lines,
}

   
\begin{document}


\begin{figure}[!htb]
   \begin{minipage}{0.5\textwidth}
     \centering
     %\includegraphics[width=.7\linewidth]{prepisima}
     \caption{ ISIMA }\label{fig-ISIMA}
   \end{minipage}\hfill
   \begin{minipage}{0.5\textwidth}
     \centering
     %\includegraphics[width=.7\linewidth]{UCA}
     \caption{Université de Clermont-Ferrand}\label{fig-UCA}
   \end{minipage}
\end{figure}



\vspace{5cm}
\begin{center}


 \color{red} {\fontsize{50}{60}\selectfont  ABC}

 \vspace{0.5cm}
 \color{gray}
  \rule{0.6\linewidth}{1mm}

  \vspace{0.5cm}
  
  \color{red} {\huge TITRE}

   \color{gray}
  \rule{0.6\linewidth}{1mm}
  
       \vspace{0.5cm}

        \color{black}
  Réalisé par : Théo Cliquot
  
  En : Prep'ISIMA 1 (voir la figure) %~\ref{fig-ISIMA} et et la figure ~\ref{fig-UCA})
  
  Travail à rendre pour le : ---
  
  En vue du : Diplôme prep'ISIMA

  
\vspace{5cm}

{\large Enseignant encadrant : ---}


\newpage

\doublespacing
 \color{blue}
 \tableofcontents
 \listoffigures
  \color{black}
\doublespacing
\vspace{2.5cm}

\end{center}


\section{Introduction}

\vspace{1cm}

\subsection{tab}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
  \hline
  \multicolumn{5}{|c|}{Entrée} \\
  \hline
  \# & \# & 0 & 0 & \# \\
  \hline
  0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
  \hline
  0 & \# & 0 & \# & 0 \\
  \hline
  \multicolumn{5}{|c|}{Sortie} \\
  \hline
  \# & \# & 2 & 2 & \# \\
  \hline
  2 & 2 & 4 & 3 & 2 \\
  \hline
  1 & \# & 1 & \# & 1 \\
   \hline
\end{tabular}

\end{center}

\subsection{tab2}


\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
  \hline
  \multicolumn{5}{|c|}{Entrée} \\
  \hline
  \# & \# & > & 0 & \# \\
  \hline
  0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
  \hline
  0 & \# & 0 & \# & 0 \\
  \hline
  \multicolumn{5}{|c|}{Sortie} \\
  \hline
  \# & \# & 1 & 1 & \# \\
  \hline
  2 & 2 & 3 & 2 & 2 \\
  \hline
  1 & \# & 1 & \# & 1 \\
   \hline
\end{tabular}

\end{center}

\section{123}




  \begin{itemize}
  \item C
  \item B
  \item A
  \end{itemize}
  
\section{BLA BLA}

\subsection{bla bla (\ref{Sol2})}
\begin{multicols}{2}
  
"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum."


\end{multicols}
\appendix




\section{Exemple 2}

% \lstinputlisting[language=C]{../....}

\subsection{Solution 2}
\label{Sol2}

\begin{lstlisting}
  #include <stdio.h>

char map[100][101];

unsigned int width;
unsigned int height;
int  side ;

#define EAST  0
#define SOUTH 1
#define WEST  2
#define NORTH 3

unsigned int x,y;
unsigned int dir;
int startX, startY;
//            EAST  SOUTH  WEST  NORTH
int dx[4] = {    1,     0,   -1,     0 };
int dy[4] = {    0,     1,    0,    -1 };

int
empty(unsigned int i, unsigned int j){
    return        i < height
    &&            j < width
    &&            map [i][j] != '#';
}

int 
tryDirection(unsigned int dd){
    dd &= 3;
    int xx = x + dx[dd];   
    int yy = y + dy[dd];
    if (empty(yy,xx)) { 
        x   = xx; 
        y   = yy ; 
        dir = dd ; 
        map[y][x]++;
        return 1;
    }
    return 0;
}

void
move(){
       tryDirection( dir + side )  // Left or Right
    || tryDirection( dir        )  // forward
    || tryDirection( dir - side )  // right or left
    || tryDirection( dir + 2    ); // turn back
}

main() {
    scanf("%d%d", &width, &height);
    
    for (int i = 0; i < height; i++) {
        scanf("%s\n", &map[i][0]);
        for (int j = 0 ; j < width; j++) {
            switch (map[i][j]){
                case '#' : 
                case '0' : continue;
                case '>' : dir = EAST  ; break ; 
                case '<' : dir = WEST  ; break ; 
                case '^' : dir = NORTH ; break ; 
                case 'v' : dir = SOUTH ; break ; 
              }
            x = startX = j;
            y = startY = i;
            map[y][x]  = '0';
        }
    }
    
    char sideRead;
    scanf("%c", &sideRead);    // R right or L left
    side = sideRead == 'L' ? -1 : +1;
    
    do {
        move();
    } while (startX !=x || startY != y);
    
    for (int i = 0; i < height; i++) {
        printf("%s\n", map[i]);
      }
  }
\end{lstlisting}


\end{document}